如果真係焦土了, 和理非的你準備好未?

阿叔作為一名廢中, 一直都係回吓post, 未出過post, 不過近來好過post吹緊焦土, 有連登仔話要搞臨時政府, 又有人吹要戒嚴, 今朝起身睇電視又話有人整炸彈, 搞到阿叔都驚驚地, 諗諗吓都係出個處男post講下近來發夢聽見:

如果真係焦土了, 作為和理非的你準備好未呢?

咁首先乜係焦土呢?
以連登仔的定義, 例如係出到老解, 實施戒嚴及中国法律, 美帝取消香港關係法, 所謂一國兩制提早收皮之類.

焦土後會點?
香港正式成為佔領區, 香港人將失去聯合聲明下所承諾的人權及自由保障, 但可以樂觀假設, 短期內中共仍會維持某程度所謂香港獨特地位, 如港元, 特衰護照, 香港普通法司法, 獨立關稅區之類, 以便物盡其用及轉移中共在港的巨大財產, 咁各位或許仲有小小時間走佬.

國際之反應預測
唔好FF會有外國出兵干預, 頂多是包機撤僑, 譴責, 制裁之類.

英國除咗出吓口術話中方破壞聯合聲明, 都冇乜可以做, 唔好FF會係水深火熱之中同BNO平權, 我諗佢係怕會有大量香港難民湧入就真.

最重要係睇美帝之反應, 可能在一輪譴責之後, 待撤僑撤資完畢, 先至分段取消香港關係法, 停止接受港元兌換美元, 甚至暫時拒絕香港金融機構接入美元國際結算系統, 美帝及其盟國將不再承認特衰護照, 及所謂獨立關稅區及獨立司法地位, 而香港政府, 金管局及外匯基金, 甚至香港銀行體系名下持有的美元資產, 包括美元存款/債券可能會被美帝在制裁令下被凍結, 直至香港恢復真一國兩制為止.

各位咁鍾意返工搵食的港豬, 焦土了咁仲有冇工返?
如以上成為事實, 香港再無經濟價值, 我諗所有大部份外資港資公司, 甚至中資都會撤走, 除咗公務員仲應該有工返外, 在戒嚴令及外國實施金融及經濟制裁下, 可想而知大部分進出口物流, 貿易, 金融商業活動都會嚴重減少甚至完全停頓, 可預期大把人不論你係藍絲黃絲, 廢老廢中定係廢青, 大家一齊裁員減薪, 手停口停, 冇錢供車供樓找卡數交學費.

焦土了咁你D身家財產會點?
如美帝唔俾你再兌換美元以支持港元發行, 甚至實施金融制裁, 咁港元就GG了.
可合理預期港元滙價插水, 又或是同人仔掛鈎, 長遠是人仔代替港元, 在美中貿易戰外滙收入大跌時, 中共可以名正言順掠奪香港的巨額外滙儲備以支撐人民幣, 而非浪費珍貴的美元來捍衛港元滙率, 寧願讓港元計價的財富蒸發, 反正焦土了佢都攞唔返, 反而以往中資向香港銀行借下的巨額港元貸款變相唔駛還當hair cut仲著數咗, 僅記香港GDP只係大陸的3%左右, 並非非救不可, 你死你事, 唔好諗住港爆後就會一定會有支爆攬炒, 中共選擇棄卒保帥十分有理.

結果你D港元存款最終可能會被人民銀行以優惠價強制換成人仔, 如因對應港元滙價崩盤而進一步實施外滙管制, 你存放在香港銀行體系的外幣, 不論係美元英鎊歐元都會有得睇, 冇得用, 如同在国內一樣被限滙限提, 甚至被強制兌換成港元/人仔嚟救國救港.

大部份香港人都係將9成9的財富放係層樓度, 另外再加車位+港股, 如港元收皮, 冇咗獨立關稅區, 冇咗司法獨立, 甚至被金融+經濟制裁, 外資撤走, 實體經濟PK了, 又搞外滙管制港元貶值, 咁唔駛諗D股票同樓價都會大插插, 收成期變成收皮期, 就如1949年時個個都想賣產走佬, 但係搵邊條傻西接貨先?

焦土了點生活?
唔好以為手持午餐肉有XX, 當你仲驚緊有冇工返, 身家會唔會蒸發, 收成期會點時, 你應該先諗吓你同家人的人身安全.

請認清一個現實, 一直以來, 中共只係需要利用香港, 冇話需要班人心未歸嘅舊香港人, 當香港的獨特地位消失, 焦土後中共和平演變香港的進程宣告失敗, 就唔駛再對你班舊香港人客氣, 一於閂門打仔.

近年中共持續對大陸民眾進行仇港洗腦宣傳, 加上中共惧怕香港人作反, 人心未歸, 吃我的飯砸我的鍋, 勾結外國勢力, 帝國主義亡我之心不死... 如香港由殖民地淪落成佔領區後, 只怕會被打造成為全球最先進的集中營示範城市, 對所有反對中共統治, 搞港獨, 忘恩負義非我族類之漢奸叛徒進行殘酷的報復清算.

在戒嚴管治下一般民眾只會活於白色恐怖之中, 朝不保夕, 新疆模式全港實時監控計分舉報只係基本盤, 上百萬的新香港人升級為特權階級同你玩人民鬥人民, 任可成分不良, 懷疑為潛在反中亂港者, 不論男女老幼, 以前係深紅藍絲黃絲, 又或是過往社會地位之高低, 只要你係舊香港人就隨時可能被打成反動分子人民公敵, 最好結果可能係被送去新疆接受再教育, 最差情況你可以睇吓50年代鎮反, 60年代文革, 又或70年代赤柬的階級鬥爭手法就知, 到時冇人會幫到你.

講咗咁耐, 咁我哋D和理非一等良民可以點準備?

人
有能力梗係走佬外國, 保命要緊.

焦土後, 你本特衰有可能會變成一本連中国護照都不如的二等中国護照, 所有國家都怕香港難民湧入, 會取消過去所有的免簽待遇, 拒絶簽發新簽証, 甚至拒絶承認特衰護照, 身在外國之特衰護照持有人在原有簽証有効期介滿後必須即時離境.

有外國護照, 唔該預先取消中国國藉, 在雙重國藉下, 你在香港首先是中国人, 不能享受外國領事保護, 即係就算有撤僑行動, 都可以唔放你走.

有BNO的唔該馬上續領, 這是英國1997撤退時留畀你的逃生門票.

咁淨係得本特衰點搞?
我諗可以搞個外國居留權/簽証先, 如working holiday, student visa, MM2H, 甚至美國十年多次入境簽証之類, 就算所有免簽被取消, 咁你預先申請落可以長時間居留的visa仲有效, 在焦土後仲可以有visa離境.

有細路咁點算?
有錢, 仲唔快D送去外國讀書
冇錢, 咁我都冇辦法, Sorry你個仔我又冇份生, 你生佢出嚟嗰時你冇諗過佢將來點算咩?

咁我熱愛祖國, 係大灣區有樓可唔可以返大陸住呀?
當所有香港人被當成潛在人民公敵時, 你估留係大陸會有好日子過咩? 可能不是被遣返香港就是直送新疆.

錢
咪即係走資囉!

當你成功走佬到外國, 你係外國冇錢又點生活呢? 所以先有咁多有錢佬去開外國銀行戶口搬定D錢走, 你睇報紙見到連持有外國護照的建制派大佬都在賣樓, 高官輪流跳出嚟話金融體系好穩定, 銀行冇走資跡象, 口裡說不, 身體卻得誠實, 你就知道吹緊乜嘢風向.

咁我而家換定美元, 會唔會安全D呢?
我諗由焦土到完全封鎖外滙管制, 視乎局勢惡化進度可能會有一段空窗期仲有機會走, 不過到時你未必開得切外國銀行戶口, 佢可以有大把借口限滙限提, 即係焦土如果真係發生, 你D美元一日存放在香港銀行體系你就要預得total loss.

咁我換定美元現鈔同買黃金鑽石, 到時坐飛機帶走得唔得?
你過香港海關時你估唔使檢查行李咩? 佢會畀你帶超過規定的錢走? 去到外國超額都要報關, 隨時被當洗黑錢充公.

咁我而家唔通賣晒D樓同股票? 焦土2047都唔發生上唔返車我咪好on9?
好有錢的話, 可以去外國買樓投資, 自住又好出租有海外現金收入又好, 另外為安全計你可以滙定D流動資金到外國錢行戶口, 又或是開過美國股票戶口買美股美債.
香港層樓同車位可以打包去做二按, 又或是抵押貸款, 借到港元就換外幣滙走, 用香港的人工/收入去還款, 到出事時最多送晒D房產畀銀行, 反正到時都唔值錢, 至多補番個差價等銀行做傻西幫你接貨散水走人.

最後真係走唔到咁點?
記得有人咁講過, 一係做順民, 一係就移民, 一係做難民
冇錢移唔到民, 又冇得偷渡做難民, 咁唯有做順民, 不過到時你想做順民都未必夠分囉!

咁當然冇人想真係要走到焦土, 一發不可收拾之破局, 不過你睇今日中共可有知慧與能力去解決當下之困局嗎? 破而後立又真係會咁容易?

上次香港有此災劫, 要數1941香港淪陷, 不過都是捱咗3年零8個月就重光, 但今次輸咗嘅話, 可能會係直至永遠光復無期.

所以趁仲有時間作最壞打算, 自己諗諗點做兩手準備, 以免到時真係焦土了提早收皮, 禍及妻兒就後悔莫及.

最後附上一張早前在日本九州某神社見到的繪馬照片, 當中的祈願可有願望成真之日嗎?

721金鐘見。

出喱個post, 係好多人淨係講到焦土攬炒就會贏梗咁, 唔知有冇乜過焦土咗會係點?

我就話如果真係搞到焦土了, 焦土後先係最黑暗最難捱.

如果連點焦土後如可應付, 如何緊持抗爭, 點樣先可以繼續行落去都冇諗過, 你又點捱到重光嗰一刻呢?

焦土後仲會有漫長艱辛之道路在前, 唔好以為可以輕易就獲取勝利, 就算台灣南韓背後係美帝都要抗爭咗幾十年先有今日之民主, 台灣戒嚴咗幾多年你又知唔知? 更何況你哋對手係人類史上最先進最邪惡的獨裁專制集團.

pish

爽既
齊上齊落

講真
今次多左好多人知道攬炒都會撐
因為搞到今時今日咁的係中共做成
攬炒完有機會番生
唔攬炒我地做咁多野政權都不為所動
遲早都係死咁不如早D死

點解會咁多負皮
阿叔講得唔係冇道理啵

你估有資產嘅人多定無嘅多?
真係焦土到
對大部分嘅人都無咩所謂
最緊要做好準備

推

你岩

Pish

老解話要出老解喎, 咁你走咗資未?